點解d人係咁話社區爆發就封關都冇用?

社區爆發更加要封關
自己地方有人病，又俾上面嘅潛在病人入境咪加倍難應付?

封關幾時都有用喎。

求賜教

班人個腦生係屎忽到，都唔知係咪香港人黎

真係好莫名其妙
好多post都有句潛台詞:社區爆發就封關都冇用/冇意思

究竟點解會有咁奇怪嘅邏輯?

明明社區爆發至更加要封關，唔俾潛在病人入境。

因為無撚腦

社區一爆發就一定係封關同停工半個月
隔離哂所有患者/潛在傳染者

等再無新增個案先再決定

利申：岩岩開始咳，肺有d忍忍痛咁，好驚

Push

我估人地係指 到社區爆發時先封關就太遲

我都唔明
仲要醫護自己都咁講
咩邏輯

我諗個「用」係指「預防社區爆發」掛
封關係為左預防社區爆發
社區爆發左 到時先再封咪冇預防社會爆發的作用

講得出嘅都冇腦
dllm仆街政府重唔撚封 想比支那人透過香港去外國 dllm

放風

係咪弱智ga, 社區爆發左做咩都太遲, 做咩都冇用啦

唔係無用，只係作用比之前封差左好多
但講到尾必須封關
亦要問責唔封關令社區出現爆發

所以表達上要表達清楚，話作用細但一定要補充返必須封關以免令人誤會

其實作用一樣，
就係唔俾潛在病人入境
自己地方有人病，又俾上面嘅潛在病人入境咪加倍難應付?
所以阻止潛在病人入境幾時都有用。

依家講全面封關
係唔俾大陸人入境
到時社區爆發嘅封關
唔止唔俾入
仲要唔俾大陸人／香港人出境
係對其他國家有用
即係鎖港＝攬炒
到時香港已經淪陷 講乜都無用

因為社區傳播既速度遠遠高於境外傳入囉
好似大陸咁開始左社區傳播就已經一個月幾（十）萬宗
外國就仲係十宗八宗

所以開始左社區傳播已經gg緊

減少人口流動幾時都有用

[全民三罷] 醫護工會並不代表所有 醫護，以及 香港人

上醫醫國，中醫醫人，下醫醫病

鑑於太多吹風唔罷
我想講既係醫護罷工起左個頭後，好多工會都準備緊
香港人要做既係全港大三罷
直至政府做返本身佢應該要做既事，甚至係五大訴求
成個制度已經由內至外腐爛，一日唔改變都只會有同樣既事情發生
而唔係咩社區大爆發之後成班返去醫院醫病

醫護工會並不代表所有醫護，以及 香港人

妥協只會失敗

.....人地講「冇用」係針對「香港防疫」，佢講既「冇用」係講到時「封關」都「阻止唔到大爆發」（封關既主要目的），而唔係講密全「冇用」
理論止，爆發左要封關都唔單止係為左防止更多人患病，仲要防止病人係香港散播啲病出去其他國家
咪再捉字虱啦

社區爆發就更加要封關，唔駛浪費 d 資源響支那人身上